點解我save唔到php file

最近學緊網頁的code，但當想喺屋企自己練習的時候就發覺php file save唔到。
我明明揀咗php，但每次出返去都會save咗普通file，點解會咁

試下另存啦

我係save as，但都唔得

file.php

檔案類型要改返做"所有檔案"

如果你用default "文字檔案", 你就算檔名係改"xxx.php", 佢最後都會幫你加".txt"喺最尾

正解

感謝巴打
想請教埋巴打點解我下載咗xampp然後啟動咗apache，我已經將php檔放咗入htdocs的文件夾入面。但係我喺網址打localhost/xxx.php會連線失敗

俾你個Screenshot嚟睇睇

唔怪得寫PHP啦

冇用開php..不過見到你config 好似用port 8080 wor

PHP經server出嘅話唔會有PHP Source Code架喎

http://localhost:8080/index.php

Btw, 你可以將原本htdocs裡面嘅file剷晒佢

thankyou 巴打我上堂的時候lecturer教我改8080。但做練習的時候又唔需要打localhost:8080，宜家得啦！！！！！！

睇到副檔名係基本
用 linux 係必須

其實係我根本唔知堆error係乜，睇完都唔明，上網查d字又得出一堆唔知係乜的野所以先來求救。
不過我宜家係網址打返localhost:8080就沒事了，堆error應該唔需要理

一開始唔明係正常既
果位ching 只係授之以漁，要繼續學落去，睇error msg 睇log 係必須既

睇error 完

Then, you should use Docker, everything will be done.

首先用 linux